Ввиду различных неопределенностей при установке и сборке различного ПО могут возникать ошибки и сложности, данная страничка содержит описание и способы решения таких сложностей.

### Сборка ПО

1. В случае отсутствия UI Dreamview по localhost:8888 после запуска bootstrap.sh требуется пересобрать frontend Dreamview в подгрузкой соответствующих зависимостей:

    ```
    cd modules/dreamview/frontend
    yarn install && yarn build
    ```


2. Ошибка при первой сборке dreamview штатной командой:

    ```
    bash apollo.sh build_fe
    ```

    В терминале ошибка выглядит следующим образом:
    ![](images/errors/dream_front_build_yarn.png)

    Решается сборкой с предварительной установкой зависимостей:

    ```
    cd modules/dreamview/frontend
    yarn install && yarn build
    ```


3. При первой сборке проекта сборка прерывается с ошибкой доступа к директории data/log и файлу data/kv_db.sqlite:

    ![](images/errors/kv_db_perm.png)

    Лечится выдачей соответствующих прав и сменой владельца на текущего пользователя.
